疑外界政治干預 浸大民選校董王凱峰恐失教席

浸大發生疑似政治決定干預院校自主事件。本身是浸大民選校董的王凱峰過去多次為政治事件發聲，早前更參選港區人大，期間他曾向傳媒表示有校外勢力不想他參選。當提名期結束後，王凱峰稱收到可靠消息，疑似有人向他所屬浸大理學院提出不給予他續約，到本月21日再收到消息稱理學院已通過係系主任不建議校方和他續約的決定。

王在記者會上播出他與浸大生物系主任夏亦薺9月29日系內評核小組正式面時的錄音，該小組是負責教職員續約及職位升降而設，對話中夏亦薺多次表明校方會和王續約。王指根據校董會文件，教職員獲研究金撥款是其中一項續約指標，浸大全校只有5人獲批過百萬元的資助，他於2016年獲教育會優配研究金撥款126萬元，金額屬校內第3高，亦是生物系首個助理研究教授獲批有關研究金。王指若自己不獲續約，將成校內唯一一位獲批研究金但不獲續約的教員，擔心屆時若未能及時找到新教席，政府資助的研究項目勢將爛尾。

他又擔心自己未獲續約將連累參與研究的5名研究人員「無得撈」，質疑過去浸大有不少教員即使未獲研究資助都能續約，而且自己最近校內教學及服務評級都獲評為優等，亦未曾違反過校內紀律，認為校方是受校外政治勢力施壓而拒絕和他續約，他將於近日去信校方要求回應自己是否獲得繼約。